# 8.10 Домашняя работа
## Задача
### Цель домашнего задания
Мы рассмотрели различные манипуляции с docker, составление dockerfile и docker-compose, сети, volume. Теперь, применяя полученные знания, попробуем провести troubleshooting компонентов dockerfile и docker-compose, исправить их, получив запущенные контейнеры компонентов ПО.



## Задание 1


### Что нужно сделать
У нас есть набор исходников. Нам надо выполнить git clone.

Просмотрите все конфиг-файлы, dockerfile, docker-compose.yml и найдите все ошибки. Например, в dockerfile в качестве исходника для образа может не быть слоя FROM nginx:alpine/, в других dockerfile может отсутствовать volume /data, порт 6379, пользователи.



В папке web в Dockerfile задайте источник python:2.7-stretch, пользователя root, порт 9000. **Подсказка**: в большинстве случаев в месте, где надо что-то добавить, стоит коммент через #.

1. Внесите правки в docker-compose.yml:

* в блок services определите сети — frontend и backend;
* в блок volume добавьте путь ./web/cron/crontab_todo:/etc/crontab;
* в блок consumers добавьте порт 9000;
* в блок redis build добавьте ./redis и порт 6379.
2. Когда вы подумаете, что все исправления выполнены, выполните $ docker-compose up.
3. Если всё сделано корректно, то запустится два экземпляра redis.



## Задание 2 (выполните по желанию) 


## Что нужно сделать
На базе выполнения задания 1 и запущенных контейнеров проведите анализ и troubleshooting с возможным дебагом и получите все компоненты полностью рабочего ПО, состоящего из nginx, redis, mysql.



## Что оценивается
Применение полученных знаний для написания dockerfile, docker-compose и их troubleshooting.



## Как отправить задание на проверку

1. Пришлите скриншот или текст всех dockerfile в проекте, docker-compose.
2. Пришлите скриншот вывода команды docker ps
